<!doctype html>  
<html>  
<head>  
<meta charset="utf-8">  
<title>show_time</title>  
<style>  
body {  
    padding-top: 40px;  
}  
#main {  
    margin: auto;  
    text-align: center;  
    width: 300px;  
    height: 200px;   
    background-color: #0CC;  
}  
#show_time0,#show_time {  
width:300px;
height:100px;
    color: #FFF;  
}  
</style>  
</head>  
  
<body>  
<div id="main">  
<div id="show_time0" style="">
<script>
//这里就一句话就可以显示时间，但不是我想要的最理想结果
 setInterval("show_time0.innerHTML=new Date().toLocaleString()+' 星期'+'日一二三四五六'.charAt(new Date().getDay());",1000);  
</script>


</div>






<div id="show_time">  
<script>  
//这里代码多了几行，但是不会延迟显示，速度比较好，格式可以自定义，是理想的时间显示
setInterval("fun(show_time)",1);
function fun(timeID){ 
var date = new Date();  //创建对象  
var y = date.getFullYear();     //获取年份  
var m =date.getMonth()+1;   //获取月份  返回0-11  
var d = date.getDate(); // 获取日  
var w = date.getDay();   //获取星期几  返回0-6   (0=星期天) 
var ww = ' 星期'+'日一二三四五六'.charAt(new Date().getDay()) ;//星期几
var h = date.getHours();  //时
var minute = date.getMinutes()  //分
var s = date.getSeconds(); //秒
var sss = date.getMilliseconds() ; //毫秒
if(m<10){
m = "0"+m;
}
if(d<10){
d = "0"+d;
}
if(h<10){
h = "0"+h;
}


if(minute<10){
minute = "0"+minute;
}


if(s<10){
s = "0"+s;
}


if(sss<10){
sss = "00"+sss;
}else if(sss<100){
sss = "0"+sss;
}


document.getElementById(timeID.id).innerHTML =  y+"-"+m+"-"+d+"   "+h+":"+minute+":"+s+"."+sss+"  "+ww;
//document.write(y+"-"+m+"-"+d+"   "+h+":"+minute+":"+s);  
  }
</script>  
</div>  






</div>  
</body>  
  
</html>  
  
